新手砌女list 求評

部機用左都6年多啲 想換新機 主要玩R6 csgo之類fps game
Ram用番舊機(4+8gb) 牛洗唔洗上500w 底板洗唔洗換 預算6000左右

八代u用ddr4 ram 你D ram用到？

我舊機用i5-4460 咁得唔得

板轉b360
卡就上2060/等1660ti

ssd 用860evo

4代重用緊ddr3 用唔到8代u到

Ok小弟唔識野

我想問底板有乜分別?影響大唔大?
1060就夠 唔夠預算

可唔可以講下分別係邊 再快啲?

b360 擴充性好D
1660ti係新一代卡黎代替1060地位
價格應該差唔多 可以等下

擴充性姐係多啲插槽?我諗應該唔洗..同埋個list已經特價左 我驚去深水埗買零件會爆預算
岩岩睇完1660ti勁1060 20% 有啲心郁郁 但係2月14先出

咁隻牛洗唔洗上500w?

你睇T記個價好貴 睇jumbo個價好D

如果我拎住個list去中央田砌得唔得?

你係jumbo個網整個list之後去對比下
邊個平咪買邊個

換左個1ms 120hz mon先

Mon冇打算換 影響唔大

好大分別喎，120hz會感覺到順勁多，你試下用普通ipad同ipad pro既分別就知

個mon換左冇耐 等多幾年先啦
學生哥冇咁多錢

samsung tlc = 人地mlc
200幾300買雞牌,俾多1舊已經買到好好多

所以我成日都會話悠二伏list害人不淺

火牛有$我會屌到上1000w金牛
1066就求其500都夠,提埋你 技嘉卡

聽人講技嘉唔錯 咁我買msi定asus好

我信仰得evga同msi 其他你自己諗
路已點

420同529有咩分別 買最平個個就得？

mlc同tlc
查實無乜所謂

好

咪撚買1060啦，成2200蚊加多幾百有2060，但係勁左60%，咁你都要買1060，姐係幫人清貨姐

其實直接買2060加隻ssd
效果仲好過換新+1060

Cpu近幾年性能提升不大
打機最影響既都係gpu

但係我唔玩大作 玩開嘅game都唔需要高階卡

留錢買windows 舊機硬碟壞左用唔到個windows

同埋我唔玩大作 1060都夠砌

唔玩大作就買二手1050ti or Rx570，留錢升cpu加ssd好過啦

但係2手風險唔會大咩

唔係夠唔夠 係笨唔笨柒既問題…
買二手搵到好野就叻
但10代而家買一手係on9

比多幾舊有rtx,dlss,1080效能
而家買全新真係幫人清貨嘅水魚
不過二手嘅話都幾抵

又岩 加多幾百上2060算 咁嘅話cpu同火牛洗唔洗換埋？

650夠做

刁巴如果我上2060嘅話個火牛底板cpu洗唔洗換埋

Cpu用番i5 8400?

唔洗換,2060 $2700買到, 用$2200買1060完全係反智

冇問題呀
上到i7梗係更好
不過8400都夠

巴打邊到買 同埋zotac依個牌子好唔好

飛馬有張zotac $2700, zotac特別之處有五年保養, 但係名氣當然唔及其他廠好

我自己就覺得CP值幾高
A M P系列體質好似好啲

不過點都好過giga,giga個代理好濕鳩

4k 有咩推介

飛馬張zotac amp都係$2770, 真係平過出面, 無啦啦變咗打手

二手crossover GTX 1050 Ti 絕對係伏！
起碼上RTX 2060啦

屌你十成十打手咁
間野係荃灣？

咁樣得唔得 如果冇問題過幾日去買件砌 第一次自己砌
Btw邊到買windows平啲？

jumbo windows 10 home $1030

唔好揀H310主機板啦，個晶片組好大樽頸架

起碼H370、B360、B365主機板啦（照用Micro-ATX大小呀）

巴打有冇平靚正機箱推薦
屋企多塵 好麻煩

呢度啲人一定叫你買fractal design

唔識底板 睇唔明啲數字
買機箱洗唔洗睇埋底板尺寸
有冇邊隻底板推薦

b360m mortar

matx用matx箱
atx用atx箱
雖然matx都可以用atx箱, 但係你買細底板就變咗冇意義

有冇再平小小 超左預算

如果真係窮嘅,antec p5 $299, 唔知個優惠完咗未,matx箱

呢隻最好
板要b360m

window講真……用特別方法啦……

但係冇windows唔係開唔到機咩 仲點樣破解 用usb？

風扇會唔會唔夠咩？我睇佢頂部冇風扇 散熱會唔會差？

佢係静音箱 所以機頂冇風扇
不過散熱唔差

除左淘寶 冇更平同cp好既箱…

冇風扇散熱會唔差
B360m係咪買最平就得

你又唔超…熱得去邊…
你自己有cpu散熱器?

你要買b360m 先放得入個箱

你用8400夠做啦

係喎屌 計漏左cpu風扇
舊個個應該要換 都用左6年
有冇咩風扇平靚正 定係是但買就得

咁我買p5箱同最平個塊b360m算

上肥花收個二手一舊水攪掂

小弟決定放棄買windows
有冇巴打可以教下點樣將win10整落個空機到

你買盒裝8400應該有送風扇

你google下windows 10 usb

原來會送 唔該

我想問依個係咪下載windows10個個位 光碟映像？

夠

你用電腦開啦

就係壞左先要買新機啊

叫fd幫你download,8gb usb就ok

係咪可以係官網down落usb到 定係要上網搵破解版down?

總之搵部電腦整隻usb

你上淘寶買key算,15-30人仔

用"正版" WIN7下載WIN10就得，但係要跟底板

我個正版win7係壞左嘅舊hdd到 放棄整

過幾日就跟住個list買零件

Google ‘how to install window 10 from official website’ 大把教學啦

新機裝個“正版”win7，變win10手指，再裝win10。
簡單講裝兩次windons，先有正版win10用

Ssd 唔好去田中買，黃金平啲
另外gigabyte 2060 一路保重

個網冇zotac揀所以是但㩒一個

姐係用usb整個破解win7入新機先？咩叫變win10手指

總之“正版”win7啦

變win10手指咩意思

this

電腦開係咁樣嘅

姐係down完依個係永久正版Windows？

下載完會變永久正版Windows？

我都想 緊係唔撚係裝落部機,佢會叫你入key,你可以暫時skip咗佢,之後再入都得,但未入key之前係未啟用版,有功能限制

順帶一提,整咗隻usb手指, 裡面有齊windows 10 home, pro, edu edition, 你裝嗰陣時再揀邊個edition, 你買咗咩key就裝返嗰隻edition

會有咩功能限制 word powerpoint個啲only? 如果係嘅話我一世唔啟用都得

係咪通常都用專業版？

通常用home

免費試用三十日 過咗咪唔係正版囉

有浮水印,改唔到wallpaper,應該係咁多

其實ms冇列明有咩限制,風險係佢隨時改policy

唔該哂 幫左我好多

張卡。。
條ram

張卡佢會買zotac,ram唔知佢會唔會轉,巴打你幫佢執一執

張卡會買zotac 個網冇得揀
條ram我是但揀 唔知邊條好

呢條悠二清貨ram,一定要轉

Btw我會加多條舊機嘅8g ram落去 如果唔得再去買過

屌我就係睇悠二個list黎執 原來伏黎

你舊機99% ddr3 ram,用唔到落新機,放棄啦

Ram上面有冇寫明ddr幾 我聽日再拆開睇睇

產品名稱 價錢 數量
Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-8400 Coffee Lake (2.8GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 1509
1

Zotac / 索泰 GAMING GeForce RTX2060 AMP 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡 (ZT-T20600D-10M) HK$ 2900
1

Klevv BOLT X Series DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram KL-RM-KD48GU880-26N160T 連散熱片 HK$ 490
1

MSI 微星 B360M MORTAR B360,DDR-4,LGA 1151, Intel GbE Lan, USB3.1 Type A/C M.ATX M/B HK$ 670
1

<SSD>Samsung 250GB 860 EVO M.2 SATA MZ-N6E250BW 2280 NGFF SSD 固態硬碟 HK$ 435
1

ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze 火牛 HK$ 499
1

WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD HK$ 305
1

總數: HK$ 6808 更新

Jumbo禁出黎

我自己嗰幾條有寫

我部機同你一樣 i5-4460 肯定係用緊ddr3

佢冇$上mortar,要用pro-vh

再唔係down CPUZ 都可以check到

sor 諗住間靚少少俾佢

差$100上mortar啦,食少一兩餐都係返到

Mortar同pro-vh差別大唔大？如果唔太大嘅話我用番vh算

咁睇黎要買多條

原來差$100左右 咁轉mortar算

如果jumbo有貨咁我不如直接上網買算？
仲要再平多$2 300

jumbo不嬲比較平d

咁我係咪jumbo買比較好 有上門？
會唔會有換零件依啲野發生

未聽過jumbo有送上門服務 買個幾次嘢,都算老實,3c1j我覺得佢最好

係，至少我未出過事。word 果d要另外再裝，自行google啦，唔講咁多喇。
另外，要學點砌機，建議你price格完價再買，分分鐘同係終端睇差五舊水都唔只。if你有錢or唔想學砌機，終端係好選擇，又有上門維修，售後服務真係一流，但羊毛山自羊身上，普遍零件貴$50以上。

我過幾日會落深水埗買零件 砌機大致上都知點砌 至於走線就真係唔識

砌機30min完。走線要2,3個鐘

係咪要開到機確定冇問題之後先走線？

我會走埋線先
有問題都唔會郁到咁多線

冇所謂，開到機放心d咁姐

留名睇你出新post砌機。完～

洗乜走線,收埋睇唔到咪得

屋企多塵 唔走線清塵好麻煩

你買咗個箱返黎就知點解可以唔走線,我用antec p6之前都諗住扎好啲線,不過火牛啲線實在太硬,怕麻煩最後無搞

係入風 風扇位(通常機箱前)加防塵網，可以隔絕好好塵，淨係清潔防塵網就得

走背線，純粹係因為透明機箱，睇落整齊d。如果唔係透明箱，是q旦啦

amd athlon 200ge要超頻
OCed 4ghz
B350
16gb 2666
rx580
450w
256gb m2
10000轉 wd velociraptor
加埋先3000出頭
包你60fps 1080

借位問 最近amd出咗三代預告 本身都想換電腦 大家覺得等唔等得過？ 想換3600
我而家用緊amd A10-7700k apu

等得過
7nm 台電值得期待

但未知幾時正式推出

你個名

BTW
尸丁丁已經放緊風
睇落情況都唔慌樂觀

全新嘅2400G都係$3000砌到，已經快A10一倍。
但如果你你文書用，加隻ssd就ok

人地aim 3600就唔係3000 budget 喇

3600G $3600應該得，btw 2019 Q3，等下啦

邊度多個g 出黎

唔G，就要買顯示卡

咁咪買

我目前用緊gtx970 應該夠用 我睇工作管理員 粒u玩lol已經用到100% 唔知係咪正常 所以想襯$4000換u 換底板 換ram

970應該都100% 不過睇你玩咩啦！

張卡就2-30% 粒u先係100% 可能粒u真係太舊

我主要玩LOL POE

想平啲可以轉AMD RX570 4G

msi

550夠

夠係夠，買多少少比之後升級
價錢又相差唔多

建議淨係睇12V，有d計埋5V 3.3V，起碼差150W

唔識火牛
聽日起行買件

上網睇清楚先買，好多牛會報大數，因為cpu顯示卡用12V，有d牛5V3.3V已經有200w。鎖定目標，price睇咗價錢，先去買，咪做水魚

姐係有寫12v先好買？

一定有12V，起碼12V要有35A。同埋睇下有冇兩個pci，唔係顯示卡唔夠插，不過呢個可以加轉插

Cooler Master Elite V3 500W

好似呢隻咁pci有兩個，12V 38A，除非你i7超頻or高階顯示卡。唔係都已經好足夠

cm牛

唔係 唔識睇spec 直接買勁嘅型號
rmx hcg gold 嗰啲

ANTEC NE650C-BR NeoEco2 650W 80Plus Bronze
咁依隻得唔得

樓主不如出去中下伏先 吸引下經驗
下次買電腦 就會做多啲research

搵唔到 ，有冇link

學生哥冇咁多錢中伏

就係少錢得嚟又識先容易中伏

我係jumbo搵的

搵到個類似嘅少啲W

rm650x
唔駛煩

可以，有d大才小用，12V50A，4個pci

咁我買你講個隻Cooler Master Elite V3 500W定NeoEco2 650W好

cm 牛

冇所謂，只係覺得Elite V3已經夠用，大家都係銅牛，都係非模組。反正都係多兩舊，你鍾意啦！

咁我買V3好了 又平兩舊

最後你個list係？？

隻牛換番V3

唔超頻ram可以唔流散熱片都得，起碼平d。但有散熱型d

有冇咩ram平又好用
有得平儘量平啲

2060用500W夠？我上網睇話最好550W

我用開Team，但係珍寶冇，8gb 2666 ～$398

珍寶見Adata 2666 8gb都係$365
RAM應該係終身保，除非係加電壓親佢

你揀第二隻唔敢講，呢張同公版一樣冇超頻，都係1680Mhz，洗得160W。建議火牛都係500W，仲要1個8pin only。

650最穩陣GA啦

sor， this lor

Now this ok?

Jumbo冇左zotac

又要去荃灣間飛馬到買

CL19 RAM
CM牛

做咩

用返CL16
火牛就...見人見智

兩位大師都有唔同意見

Cl16姐係邊條

KELVV 或者RIPJAW都好

Cm牛有咩唔好

好似虧虧地

利申 無特別唔喜歡佢

咁cl19有咩唔好
我見平咁多又係8G 2666有啲心郁郁

CL值越低越好

咁相差3算唔算多

好撚多呀 唔好一味問 google下啦

對你應該冇乜影響, 你都唔會玩oc

當我冇講過, c19太廢

原裝ISO law

火牛用cm定NeoEco2好

cm以前就好,有個fd隻gx550用咗6-7年仲健在, 不過依家啲人話差咗

梗係antec

p5變返399？

買貴左？

之前咪同你講咗

只限eco 2

CL19 舊好多,慢D, 同青BB

咁我換cl16同antec火牛好了

我想問如果要走線洗唔洗額外買野整 就咁搵橡筋綁住？
同埋散熱膏係咪要額外買？買cpu會唔會送 有冇推薦邊枝

橡筋 索帶或者魔術貼帶啦
散熱膏cpu會送

點解係我之前4460冇送

已經係cooler废

度

如果你想另外換, 可以買mx4, 不過用係8400應該分別唔大

聽日起行 去飛馬買2060再去jumbo睇下

請問有冇邊度可以幫手砌機 直接入去問可唔可以砌機
睇完隔離post話冇插銅柱燒左底板 有啲驚

<<新手自己裝 9700k 成皮野

有冇咩野要注意 銅柱買機箱送定自己買？

未買已經開始淆

落cpu個下睇清楚

銅柱呢d一定送埋

咁綁線個啲魔術貼要額外買？

300蚊包走線
有冇興趣

抵wo師兄，自己搞，搞成晚都未整好

咩鋪頭

我搵唔到邊間有你講個隻neoeco2 650W買
搵到550W係咪一樣？

自己搞都係3粒鐘
仲要係細箱,400mm長200mm闊高400幾mm既垃圾箱

eprice 呃水魚用 落場睇啦 jumbo應該一定有
400幾蚊無貨你咪換rmx

如果jumbo網上有 實店係咪都一定有 等陣去睇下

零經驗有睇片研究過可能要砌成日

我冇鋪頭，係間中幫下巴絲打砌

利申:真係有幫過靚女絲打砌

上門砌？

antec啲銅柱係已經安咗係嗰箱度, 冇記錯只係需要自己裝1粒, 我p6係咁

你住邊頭？

550w之前有人講過唔會返貨, 我幫fd買完自己都買唔到逼上650w, 多數有貨, 冇仲有jumbo隔離個間

馬鞍山個邊

記唔記得咩名 入去睇下都好

係咪裝4個角位

一定多過4粒

Ok wo有興趣請tg

唔記得, 個個都叫開jumbo隔離個間

如果真係搞唔掂我再搵你

ok

巴打你係咪諗住一次過買所有件？

係

你好似有巴士坐應該ok

有

G2 system 可唔可信

邊到係新高登 搵唔到間鋪

欽州街公廁對面

咁G2得唔得 我見佢cpu最平 jumbo貴200

得, 不過問題係有冇貨

cpu平可能係散裝, 水貨

佢啲水貨好似係漢科有三年保養, 不過可能會冇送cooler, 要另外買

買左了 係咁吹我加200買另一隻底板 快到識飛咁

mortar抵玩

唔記得係叫我買另一隻ram定ssd 好似970咩咩咩

佢叫我買970ssd+是但2張ram cl16

點算好

g2間野?
幾時變得咁好人唔水你求9其cl16

打錯係cl16

佢話買張好啲嘅ssd好過買cl16

860evo開心使用中

唔好提,屌你老味個陣639$買

係咪依隻

Cl16同19相差唔大嘅大我都想上970ssd

佢拎左張970ssd同adata 2666 8g我睇 話你用依隻板跟依2件好好多

sata

有冇樣睇 驚買錯

不愧係g2

ram平極都係幾十,屌佢老味明水尻你用cl19
970evo我前日先望到有黃金場口599$m2 250gb
窮既咪學我買sata 860evo 500gb

m2 直隊底板 慳1條線,但後果係 會食1個sata接口
性能係快過sata
你自己諗
我買個隻500gb都夠我買970 250gb

仆街有啲驚

去緊jumbo

都係買番860evo算

970係另一個level, 有$當然上970

好似出咗evo plus, 唔知街有得買未

隔離係依間？

Ssd同ram都冇貨 仆街

yes

仆街都冇貨 差ram同ssd

klevv有冇貨？ 860evo竟然會冇貨

ssd轉crucial mx500, 同860 evo差唔多

860 evo你係買m.2定係2.5?

仲有邊間

出ssp, 3c

M.2
有咩分別

我覺得速度上冇咩分別, m.2好似冇咗貨好耐

巴打話m2快過2.5

有fd上年砌 都話無...最後要左pm981
查實呢d擺到明睇人黎鋸既

其實m.2 sata始終都係一隻sata ssd, 同2.5吋都冇咩分別

記住唔好係terminal買, 到時中伏就唔好嬲

姐係2.5同m2都得？

係,860 evo我諗你都買唔到

m.2

去左正都買哂

歸家砌機

rip

又做咩

3C1J啊嘛

有無俾店員水去買第樣

冇 我講哂我要嘅野佢比我

其實間間都會 冇得避

自己砌啦
上網大把教學
我第一次好快就搞點
你部機又無咩特別野，好簡單

利申：第一砌機係幫人砌

中央田狗也不屌, 收錢黑面, 態度差

你識玩, 攞人哋部機練

m.2最廢既都有2.5吋既3倍速

m.2 sata點樣3倍

你係咪講緊pci-e M.2

你唔好嚇親樓主

sales心態，一定叫你買多兩樣，你冇係price睇價，一定比人水

係時
岩岩食住野打少左
同pcie m.2都有好多平既選擇

WD有隻m2同2.5一樣

用到而家都無事
切左好多部，上兩個月先第一次砌自己部機

咩叫一樣

屌我買左2.5 唔好嚇我

速度?
應該係green
對唔住囉打少左pcie

佢講緊另一種制式, 唔關你嗰隻事

翻歸

m.2 sata同2.5吋 sata當然係一樣

屌你搭地鐵, 巴打係咪好大隻？

平既話，依個應該都係個好選擇
雖然係Kingston

我個fd話巴士好撚耐 唔想等

自己試下切
而度大把人教你
應該有

佢淨係幫我拎隻牛

連登有愛

我之前用kingston, 半個月已經冇咗2% health, 我係好正常咁用

雖然我都用緊
個時貪平
不過我仲正常
不過而家想轉快啲

應該仲有wd green墊底

好過green3倍呀
都有1500 1000左右

我意思係死亡速度, wd green好似已經係狗也不屌系列

睇彩姐應該
我都係拿拿臨換左佢

你嗰隻衰極都係pci-e

好似有software check health

我之前唔知點解走去買xpg 8200pro

返去睇下先，不過都想換
覺得唔夠快

好唔掂？
冇留意佢

加多100有970 evo, adata

咁犀利據聞sata同pci-e實際使用都冇乜分別, 我都只係覺得開機快少少

珍寶最近呢adata 幾抵

第一次砌機係中央田 態度幾nice

我都係jumbo買

開機，同開Lightroom photoshops 硬係覺得唔夠快
不過正常用1500同3000速度
除咗抄data，應該都係心理上嘅分別
利申未實質用過

samsung tlc = 人地mlc
真係未聽過,
samsung mlc = 人地tlc
就聽過

正都啲件唔好咩

samsung 3bit mlc = tlc
無samsung tlc = 人地mlc呢回事

咩意思

除左intel,我諗唔到有咩牌揪得過三叔
唔信你

1條16G同2條8G Ram 有冇分別

有 兩條可以行 dual channel 會快啲

仆街佢話冇8G 我買左16G

砌砌砌 希望2點前搞掂

屌佢冇送散熱膏嘅

冇散熱膏今晚係咪唔洗開機

影個cooler底畀我睇下

係個cooler度，灰色果三間

屌自膠 以為係成枝送

之前咪同你講咗喺個cooler度

柒左 原來係底個幾條

梳

依個係咪銅腳 得1粒裝？

對底板

3個先岩

底板有灰色圓圈嗰啲窿

記得上擋板

對番依啲窿？個箱冇嘅話要裝番銅腳？

This?

裝咗呢個先裝底板

點撚樣裝入去
鬆到會跌落黎

機入面裝定出面裝

機箱入面裝, 要比啲力啪入去

Like this?

你果塊應該係mATX，有機會要拆左一D佢原本已經上左的銅柱，再扭去新的位
用唔著的最好拆埋佢

嗰啲應該係已經裝咗嘅銅柱

正想問
研究緊邊粒要拆

我裝b450 mortar要自己裝一粒

啱你用

淨係要嗰八粒,少加翻,多拆翻

你係mATX，就保留m果d銅柱，case有寫的
聽過有人keep左多餘的銅柱，之後掂到底板背面的線位，之後燒左

整到出手汗
係咪要帶返手套先掂底板

啲銅腳係咪就咁用手扭就得

我就咁睇,要安兩粒,唔洗拆

你冇工具就用手

後唔後悔?
當初比300蚊我賺就唔洗出曬汗
重要左手打字，右手砌機

自己砌開心過搵人砌

好緊嫁，用手扭唔到
要用鉗

咪當學啲野囉

以後淘寶買一大盒果種螺絲批set啦
好多維修之類會用得著

你而家可以用鉗扭

Thanks

啲螺絲係咪要扭落銅腳到
要用邊款螺絲

最左

左

有咩分別？

戇鳩點解要後悔
自己砌先開心
學識左終身受用

你見粗幼都唔同

另外嗰三粒裝唔到上去

自膠

睇case說明書，有寫每種螺絲有咩用

最右邊嗰粒主要係裝火牛
當然其他都有機會用到啦

冇記錯中間係裝2.5吋ssd

右係火牛 hdd

個箱好似係快拆hdd唔洗螺絲

Ssd係咪會佔一個硬碟位
我仲打算用番舊機隻hdd

大佬你睇說明書啦, 2.5吋係裝後面

銅柱係6角型，柱狀

用左螺絲用滑牙

不如樓主睇下片人地點裝先啦

點解我搵唔到主機風扇插槽
Sys_fan?

用錯螺絲會滑牙？

cpu fan

邊睇邊砌 有啲片講唔夠詳細

喺個阿妓gaming隔離

你冇用錯, 你而家裝得實唔實?

依舊乜撚野黎
會唔會個插位係下面

實

咪聽佢噏

我指後面個風扇 有3個頭

sys fan 1

右上嗰個

但係插位有4個頭

以為你講緊cpu風扇

係咁, 多出嚟嗰支針係畀溫控風扇嘅, 你而家嗰把唔係

你對返條槽就得

有3個sys fans 插邊個都得？

請問依舊野有冇用？

你想點 你係咪想拆咗佢

好奇姐

條撚準備..

What?

我想問條ram係要插邊個位？

A1

吉野家個梗

咩梗

關個post咩事
唔好嚇我

好似同我個留言冇咩關係

提你砌完機睇返條片

之前有聽過 原來係咁一回事

下面插槽有冇機會用到？

你睇下說明書先啦

睇唔撚明 全雞腸

召喚300蚊砌機巴打

順便教埋佢雞腸

慢慢研究下先

目測最右係usb 前置 2.0
右2係usb3.0
右3係 前排io 燈/開關正負極

說明書冇講點裝ssd

你最好插曬下面啲嘢先好裝顯示卡, 如果唔係隻手會頂住

求其揀一個ssd位, 個ssd有四粒螺絲裝番佢就得

屌你老尾 咁多線嘅

所以而家咪興買模組牛

嫌少路過

係咪全部線都有用

仆街砌到眼訓

對於你嚟講好似有一條冇用, 你係咪想剪走佢

如果你繼續砌我驚你天光都未砌完

圓頭插口個d for 風扇用 新少少既機箱無咩機會用到咁製
直線俾sata
4+4個窿 俾cpu,通常黏埋好似8 ,通常係插底板左上方
24pin就係插底板
搵下條4/6/8既 上面寫著pcie就係俾gpu額外供電

叫我?

問多次你
認真後唔後悔

冇

係咪咁擺之後係後面上螺絲？

點解會有2個螺絲位？

畀你打橫裝, 例如你碟機下面嗰個位

砌過一次就會識哂所有野
我隻牛都係好似你咁 (非模組) ，堆線好麻煩

咁我打橫算 後面上螺絲好麻煩

咁我ssd條線要插係邊

Motherboard

mb sata 1

sata0

This?j

sata 1

1插左hdd 插2？

不過你插下面都冇所謂

正路應該係咁

我慣咗裝windows嗰隻插sata 1

頭先條ram講錯咗, A2 先啱

一餐飯砌機
最好可樂放題

一罐可樂教埋你點砌喇

火牛發現好似上錯螺絲 但係又上得實

火牛係咪左邊

岩先巴打話Ram插咩位？

可樂黨搶生意
點夠做

DIMMA2

A2

用火牛送嗰啲螺絲

點解插唔入個4pin

條4pin太短 插左18pin之後4p入唔到

入唔哂係咪正常

出啲力
不過入唔曬其實都唔大問題

插依個？

係，對形狀入

依個咩黎 搵唔到10pin線

機箱個度

機箱盒得依啲

前置panel個抽線搵下

個插位有咩用？

搵到了

我搵唔到啲線插下面個啲位

請問咩線黎 係個機箱盒入面

機箱前面板線

大4pin 轉風扇電線

on board speaker 用黎debug 底板問題

我係咪用唔著？

用唔著住

搵唔到插usb個條線
佢有嘅線我都插哂

睇漏1條 咩線黎

usb 3.0

PCI-E下面果幾個插位，有個同呢個一樣的

說明書得3.1

下向支援，係呢個位

好鬆喎 用盡力插都係

係咁

依個插卡？

聽朝再插埋張卡開機試 攰了
多謝哂咁多位巴打嘅幫助 小弟感激不盡

話說要點將window放ssd到

你裝window既時候有得揀裝去邊度，你記得SSD隻名就唔會裝錯

睇到好刺激

Antec P5

Gpu 底板光碟係咪一定要用 我睇唔透舊機個dvd要點板拆落黎

唔洗

唔裝都得？咁個光碟有咩用？

如果你要走線要咁做, 線兜後面

放陳年av

裝driver, 不過上網有得download

另外我想問 我想將舊機hdd其中一個放入新機到(1個壞1個正常 但我唔知邊個壞左)
如果我入左個正常嘅 有window7係入面 係咪會幫我整埋win7系統？
咁如果我入左個壞嘅 係咪會開唔到機？

b360好似用唔到win 7

This?咁我係咪扔得

走線效果

唔知個dvd機仲用唔用到

留住先啦好嗎

依啲大師級別 我做唔到

X2
箱細，頂返哂出黎

見你咁鐘意扔嘢, 記住底板有送兩粒細螺絲, 咪撚扔, 你之後如果換m.2 ssd就有用

我是但綁埋一齊等啲線唔會阻到風扇就算 反正唔係玻璃機箱

I mean扔埋一二邊 唔係垃圾咁扔 梳

收返好佢丫

舊機箱啲塵多到我肺癆

新箱放係到一晚個頂已經有啲塵 點解間房咁撚多塵 已經成日吸塵

唔想影，屌啦咪 rmx d線長到

間屋對出大馬路
5人住?

你地通常幾耐清一次機箱塵？

1日1次

我都係

26樓 出面大馬路 4人

咁勤力

咁正常
試過1個人住 少左90%塵量

前板透風，開一日抹一下已經成手塵

上網做過比較，其實走線對atx 同matx 散熱無影響咁整, 如果無透明，直接唔撚洗煩

咁我係咪唔洗裝dvd盒都得

Btw gtx960 i5-4460 ddr3 8G 依啲舊野仲有冇人會收

賣唔賣到1000左右

幫人賣到反哂面路過

得

冇板？冇板可能差少少

巴打 純問
3450
B板
4G RAM X2
R7 270
ANTEC銅牛

800同你收

400蚊同你收

好似係B85M-E45

$500-600

You mean唔裝都得？定賣到1000得

悠二伏list

賣到1000

咁唔裝dvd得唔得

個陣中央田砌 960 4460砌左6000蚊

睇你有冇用, 我自已冇裝, 亦都冇得裝

條友幾年前已經咁?

咁我照入左舊hdd先？
有啲野想拎番

當年4460 list
CPU Intel Core i5-4460 Haswell Refresh
Motherboard MSI 微星 B85M-E45 B85,DDR3,LGA 1150,HDMI,USB3.0,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
RAM TEAM Elite DDR3 1600MHz 8GB (1x8GB) Ram
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB SATA3 6Gb/s /64MB HDD
Display card GIGABYTE技嘉 GV-N960WF2OC-2GD GTX960 WINDFORCE 2GB GDDR5 顯示卡
PSU Cooler Master GX 450/450W(CM Storm Edition) ATX PowerSupply,5 Years Warranty (80PLUS BRONZE)
Case COOLER MASTER N200 (NSE-200A-KKN1) Advanced USB3.0 * 2 (黑色) 中直立式機殼

舊機5 6年一次都冇用過 不裝了

嗰陣時msi好似畀人屌到上天花板

其實佢都幾無辜, 而家反而個個買曬msi

依條線係咪要插哂落hdd到？

yes, ssd都要

下面個4個插位唔洗插？我冇哂線可以插 依家得番張卡未插

張卡插E1定E4?同埋ram係咪插a2？琴晚唔記得插

E1

用十幾年MSI都無野

Ram A2?

我有塊giga都用咗十幾年, 仲健在, 依家又比人反

yes, a2

偷料都該死

開機

CPU隻風扇裝好少少

唔穩咩

定係你講條線

Ok？

唔岩插頭？

HDMI黎

屌你vga 冇hdmi?

得依兩個hdmi插頭

2019啦
有dp就用dp
無就買條hdmi

姐係依兩舊用唔到 要買hdmi轉插？

一定係插顯示卡

落樓下買條啦
應該平就$30 都有

1. 個mon有無HDMI / DVI 頭，有就買HDMI/DVI Cable
2. 如果得VGA 頭的話，要買Adapter。祝你好運

個mon係藍色個條線 姐係我要買adapter?

買左 貴

買過個mon

哪有錢

2060但係用得vga dvi嘅mon

姐係點 我買錯線？

屌佢老母 咁撚花 二手野黎架

冇嘢, 你冇買錯

痴線 , 用咗睇下先

請問個鍵盤usb頭點插個粒圓形頭

希望冇野

你個keyboard係ps/2?

淘寶鍵盤

插滑鼠隔離個個ok?

咁咪插翻usb

宜家呢個好少用

關唔關我舊hdd事？

裝WINDOW啊~~

插左usb再入bios?

佢load太快禁唔切del入bios

係, usb插後面

應該識自動load usb

有分別咩

前面我自己唔得, detect唔到

屌你老母卡住左

你有幾個選擇
1尻禁DELETE開機入BIOS SET USB手指行先
2尻禁ESE/ENTER 等佢俾你選開機要邊隻行先
3拎300蚊俾巴打

比啲掙扎

好似唔洗, 我b450 mortar預設usb行先

我聽到啪一聲 嗶左少少尿

得了 嚇撚死

我又係用呢隻usb裝windows

邊到

邊隻行第1先？

U炒價變正價貴少少都叫sales

應該係usb key

未裝windows就用手指行1
其實現代底版基本上post畫面有hotkey話你聽襟乜制call boot menu
係果到揀都得

Uefi係咩黎？有乜分別？

你自己睇清楚個mon後面有乜port先啦
唔係只睇有乜線插住

我想話你聽
你幾年前買mon,就算隻mon有DVI,HDMI

但係個MON原廠出廠都可以係插住條VGA

所以唔好睇插緊乜線

睇下個MON背面有乜PORT先決定買唔買轉頭

唔買都買左 算啦

Win係咪家用居多？

個新BOOT機制式

基本上WIN8打落又行4代打後既平台多數係行UEFI
依個年代DISPLAY CARD,MB多數都有UEFI BIOS加埋係WIN10
行UEFI吧

WIN10請裝PRO

上面會幾舊hdd資料拎番
下面係全新咩都冇？

多口問句

你個WIN10 ISO係就咁擺落手指

定係

有行WINDOWS DOWNLOAD TOOLS之類寫落手指架?

前者唔岩架喎

正路依類BOOT機野,就算唔較第一,佢搵唔到1,2就會行3架啦

搞清楚支手指係咪真係BOOT到機先

windows裝ssd, 你照撳然後後面揀返ssd

官網down win10開機手指 再插落去自己load

姐係上定下

下

新機新hdd就行下面
佢到時會叫你format架啦

懶既話.舊機hdd就用舊機del哂d sata controller廠方driver後
唔用usb boot機
再唔行AHCI都多數入到以前舊機個windows
不過win10我未試過咁做

依個hdd冇window 純save資料

windows裝落你隻860evo, 唔使理

兄弟

你個windows裝落SSD到啦

新機無買?

第1個對吧？

你買咗幾多gb？

未買 過左試用30天先買 要pt賺錢先

250

應該係嗰個

係嗰個

第一個
叫windows format.
按新增

下一代咪得, 做乜嘢要format

我禁左下步

部

你唔好聽佢講啦

一樣
你唔搞佢就自己同你搞

我自己就習慣自己手動搞哂先襟裝落邊

睇黎已經無乜大問題

WIN10自己手動關D垃圾功能

咁嘅樣開到機裝到windows,可以去還神

搵唔到網絡

插左LAN線未

暫時跳過先
應該未裝底板驅動程式

未裝底板driver,裝左再講

Yes

要用dvd機？

上網down唔down到

略過先

入到去windows再行底版隻碟裝driver吧

正常就有d auto installer同你搞

你唔熟就auto算啦

得
最簡單

你乜底版就上番底版廠你塊版果個網
入面會有得搞

有
不過你用第二部電腦先
裝好左windows 先

第2部電腦？

雖然唔關事.

但係想同你講聲
其實你隻mon本身都有hdmi,唔駛轉插羅

你依家部電腦都上唔到網
點樣上網down
不過有啲版唔使裝驅動就可以上到網

佢應該識自動上網

如果你插lan線

媽 我得左啦

算啦算啦
咪當學新野

屌,原來你個mon咁靚, 仲以為你用緊19吋mon, 咁你應該買條hdmi啦

60hz邊度靚

之後買過條hdmi啦, 咪再用vga

Btw我之前係用lan線插wifi再插電腦

至少有hdmi先啦, 我仲以為你用緊陳年舊mon, 其實你之前960仲用vga都好過份

雖然買左,但係個mon本身有既話
你都係插番hdmi直出mon算吧
幾時都係唔行轉插效果同兼容性最佳

淘寶hdmi線好平

我搵唔到有hdmi線

即係行底版個lan port定係你有多舊無線?

有cdrom就即插碟行auto裝driver

無就快手裝lan driver或者你用開既wifi driver

然後上網dl番d driver佢

基本上裝intel chipset driver,lan driver,audio driver就得
有時要上埋me driver

display card就上nvidia揀番2060既driver就得

禮成
收工

你edge上唔上到網？

No

win10 oem kinguin us$30
vga 二手有保礦咭 唔駛1000

cpu i7

依家個mon好似lag lag到咁 係咪因為未裝drive?

你駁左lan線應該識自動裝, 我之前安過三部都係咁, 你條lan線係咪駁router或者modem

應該係搭錯線

姐係我down你個網址落usb到 再插落去主機就可以連上網？再down埋個啲亂七八糟嘅driver就得？

係
你係行LAN線上網就上左底版lan DRIVER先.
唔識就DL完,裝左佢就得

然後你上到網啦.緊係用番部新機DL剩餘要裝既DRIVER啦
上哂就完整搞掂

白色個條係網線 灰色再接駁落主機

可能你黑仔windows唔識自己裝, 咁你可能要裝返個碟機, 然後用隻碟裏面嘅driver

唔是啊化

睇個WINDOWS有無佢張LAN個DRIVER姐

你試下再插啲線, 而家windows 10一裝自己就會通網

你係咪B360M MORTAR?

係就岩架啦

去啦

一定有, 我都係用mortar

佢冇電腦喺身

你都係拆碟機, 碟嘅都好似hdd咁樣裝

你唔識拆就影畀我哋睇下

但係個碟機好似壞左 我印像中係㩒唔出黎

有乜所謂
ANDROID機

你叫電話DL

然後OTG射落手指咪得羅

係咁架啦,鬼叫無CDROM又唔係蟹仔8111果類公廁ONBOARD LAN咩
係呀,CDROM係無用,依個年代就係裝下DRIVER用架渣.然後就擺到壞

要上下DRIVER依D真係好少事

樓主你係咪用android機
有冇otg線
我唔覺得你會有

Iphone

攞隻手指去圖書館download

完

巴打舊機係4460？
塊底版仲係唔係度？
有意收

仲未砌完?

windows唔識自己裝lan driver

win10 公廁driver 都唔work
又用埋乜鳩lan

我有塊

$200

屌我等陣去圖書館down算 住附近嘅fd翻撚哂支那

公廁b360 mortar 明明我都得, 應該係樓主黑仔

仲係到

我又有塊

去fd屋企down先
係咪淨係down底部drive就得？

咩叫底部driver

Down哂全部

可以

fd network 快 download all
唔係就lan driver only

Down哂全部要幾耐

點撚知你network 幾快

你唔係用緊56k應該唔會好耐, down一個試下先囉

Down左lan driver就可以上網？

裝埋先得

I mean安裝完

不如你試下關機再開機試下

試過 唔得

咁就去你fd度

Going 好撚熱

唔可以用電話dl再入手指？

iphone 自閉os

Down完 歸家

4460放唔放

新手上路講錯野做錯野咪負皮
唔緊要 學到野最重要

幾多

Autorun佢？

有性趣呀巴打
方便留tg?

搞掂了 即刻down番chrome定定驚先
唔該哂咁多位巴打同我一齊砌機 學左唔少野
冇你地都冇依部電腦

@mobolihkg

係咪全部都要安裝番先用得

audio要裝

最好梗係全部裝曬佢

裝左張卡先裝其他 thanks

Thank you刁巴

係咪game window放ssd 其他資料hdd就好？

如果想加多張hdd係咪要外接 冇位放了

我驚屋企個家姐要我拎番舊碟入面啲野

我ssd放係hdd架上面
亂到九彩

裝game 就當然ssd

你部機

NETWORK
CHIPSET
AUDIO

若果見裝置管理員仲有黃色ICON就頂多裝埋ME

其實你依加仲有個DISPLAY CARD DRIVER要裝

裝左 只差chipset同audio thanks

呢個幫到你

話說係咪有人想收960 4460 底板
留個Tg

洗唔洗down埋依個

用黎check ssd

咁係咪唔down都冇所謂

入到去唔知要down邊舊

巴打 係down上定下面？

試下上面先，有聲出，聽到歌就得

介紹家姐我識，我就教你

你唔會想要 港女 公主病 冇人要

冇down都有聲
姐係搞掂哂啦

Down番啲game同程式先
感謝各巴絲幫助

唔係, 要down, 如果唔係有啲地方會出唔到聲

點解硬係覺得啲字好似模糊左 係咪Win10問題?

可能係你條線問題, 不過你可以試下用msi live updater 睇下啲driver裝得齊唔齊同埋係唔係最新

個老闆唔會真係賣2手野啊化
個殼幾花下

打J太多

你?

2080 la

夠我去兩轉日本啦

NONONO
舊機啲字好清 一轉WIN10模糊左小小

resolution 有無set返好?
顯示卡Driver裝左未?

resolution咩黎 邊度SET
裝左顯示卡DRIVER

有冇人知WIN點樣好似WIN7咁個喇叭可以分開SET聲音

試左玩game先 呢d濕濟野慢慢玩
最緊要係7日內試有無頭暈身慶
例如 會drop fps; 成個畫面停左;溫度異常過高 之類既野

msi afterburner 俾game入面睇cpu gpu狀況
3d mark 跑分用
furmark 燒gpu用睇埋溫度
crystaldisk 睇hdd ssd健康
aida64 extreme 全面 但功能頗多要慢慢學

俾哂你慢慢試

屋企人教佢唔到，等我教

不了不了 冇可能的

屌 我個網速會唔會慢左小小

你意思係唔同程式唔同音量？

steam限咗速度

冇野了 搵到

2個鐘 痴線

個個全速steam收得皮

100G 個SSD已經冇左一半

就知買500

我以為你買1TB

留id

你屋企100M 寬頻?

呢隻幫到你, 裝game一流

監控公司出品不了

窮

咁咪照買

買咗隻比ps4

Guzac 歡迎加好友

唔太清楚

404 not found

停哂d 野
去test speedtest

steam 名黎?

YES

巴打R6 700小時

下載緊個時download係43mb 停左93mb

100/8 ~= 12mb

100mb = 12.5 MB

100mbps=11.9MB/s

樓主搞掂未？
就嚟1001

搞掂好耐啦 安心使用中

試機呢

未試

懶

出事笑你

聽日先搞 等陣番工

年參拾返工 姐係做正苦工

我都要返，收4:30pm

辛苦哂

收四
飲茶飲到3點

咩筍工?
以前返OFFICE搞到我肥0左幾個腰圍

低薪奴工

原來我D zotac 就係比你地買晒

一入門口你話準備加價

加左都無用

無貨了

飛馬真係網鋪飛馬?

淘寶買個window 10 key 10蚊左右

依家右下角長期有水印
但係淘寶KEY會唔會有咩風險 萬一microsoft捉嘅話會唔會好大鑊

我用左兩年都沒事 應該最多都係變返有水印

淘寶有10蚊有70有200 你買10蚊個隻?

藍以軒真係藍以軒?

用pro 有bug可以。。。(消音

明哂

講

10=70=200

姐係一鳩樣

屌 我發現原來我冇左個1TB嘅HDD 右邊個個都舊機HDD 左邊SSD 新買個個1TB唔見左
係讀取唔到定係要設定SET翻出黎

叫你試game啊

btw 你右鍵我的電腦,開個系統管理員既物體,搵儲存空間睇下係唔係,係度就自己手動整佢出黎

岩岩先翻屋企 要試邊幾個程式

不明係點解

右鍵條黑條既
set你要既gb數 可以分割開
呢個玩法係類似洗window唔洗洗撚哂d野

allin啦baby

冇得禁

尋晚我先裝完隻新hdd....無你既問題

關唔關事?

個硬碟新買冇野 初始化佢?

上網睇話不明係因為壞左 新買個喎

柝開部機 銀實d線再試下

咁我洗唔洗禁確定

是但啦
最多...銀啊~! 既姐

得左了 個選擇上下有咩分別

搞掂

唔知 無深究

試得驚未
皇帝唔急太監急咁

3DMARK要$$ STEAM冇$$$

furmark 點用

有bug...唉
google啦

禁個gpu stress test

有冇方法將下載嘅野唔好自動放落SSD到 想放落HDD

另存新檔 / chrome入面設定

你幾耐無用過電腦

有試DOWN啲野會自動SAVE落C盤 要移黎移去好煩

chrome 右上 3點 ->設定->下載 改位置

廿分鐘過去

岩岩試完 係咪低分
第2 3 4個動畫都得40 50FPS

仲有張棒型圖呢?
有無freeeeze 跌fps 或者過熱90度咁?

關左

冇freeze fps維持40-50 好似冇顯示溫度 要比錢

afterburner

1小時過去

呢個同free edition有冇分別？

唔知,我都唔記得左邊度搞個返黎用,求其搵俾佢試

正常, 我2600+1070好似低你一少少

等緊佢試跑分fulload俾溫度

唔用furmark

睇埋cpu

你想荼毒佢換cooler？

咁睇我...

驚佢cooler 茶唔好,裝唔好姐

8400裝h150i水冷

8400用緊u12s，感覺良好

我都係比呢到啲會員荼毒買咗u12s

沒有中招

我已經由話佢屎色風扇變咗啡色都幾好睇

其實佢用落真係冇問題
但如果當初買左120mm一體水，而家想砌itx果時可以揀更細的case

12cm比呢度啲會員話全部都係垃圾

利申:
屎色與黑色

係朋友催促下選左黑色

壓唔住8700k / 2700x的都係垃圾

2手960+ddr3 4g+8g可以賣到幾多

600左右啦

RTX 2060 買ASUS ROG-STRIX-RTX2060-O6G-GAMING 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡
定
GIGABYTE RTX2060 GAMING OC 6GB GDDR6 OC Edition 三風扇顯示卡 (GV-N2060GAMING-OC-6G)
好

即刻跛

壞咗底板
諗住放完假跟樓豬個list升級
Btw 塊mortar係咪好多地方都無貨？

Cpu溫度

比我哋啲會然買哂

唔關我事

算啦唔想搞咁多

我係G2 system到買

依到好多人都 技嘉

Zotac is good

ASUS ROG地位超然

3d mark做緊特價

乖，快手d

比我打機算啦

你諗吓班度list俾你既人

試埋再去玩啦

聽朝先 要比家姐用

你家姐比大家玩，咁你咪可以玩你部腦

其實即刻跛的Z板係唔係真係咁差
太記得之前有人裝都裝唔到入case

咩料,咁既post都可以吹足39版

聽日好搞

epc有人攞張1080ti去整, 換咗張戰場卡返嚟

台狗fd z170 一炒板，整3次投降

咁我都係MSI 同asus二選一啦

樓主打r6 未